不是說抗爭如水嗎-林夕

節錄

不是說抗爭如水嗎-林夕

本欄連續在《泛民不總辭，還待何時》與《凌遲抑或犬決更矚目》兩篇文章，。。。。。。。

只是這樣一個呼籲，一個分析利弊、講道理的建議，也毫不意外地，像跌在地上的骨頭，惹來頗多的藍絲陣地用來咬民主派，也順便嘲笑本人天真，正中了他們，即係建制派與港共政府下懷。

當然，一向跟「傳統民主派」有深仇大恨似的陣營，見縫插針，借總辭呼籲來奚落嘲笑他們的對手，其實，已經可以用「敵人」來形容了。

1）本人絕無針對逼迫民主派在任與候選議員的意思，。。。。。。。。

沒人相信我會針對眾志星散後的火種，。。。。。。。

2）本人最不願意看見的風氣，。。。。。。。。

公道點吧，民主黨中人，林卓廷、許智峯、鄺俊宇多少次在混亂街頭，站在遊行示威者與警察之間，擔起了調停與保護群眾的重擔，許智峯屢次被警察奚落是監犯，林卓廷被誣衊為元朗黑夜推手，鄺俊宇站在最前線跑來奔去；那半年，血漬滿街頭，也忘了他們汗水之外，有沒有濺血。警員在現場視議員如宿世仇人，隨時會盲眼跛腳，也對得起選民了吧。

至於公民黨，譚文豪衝得最前，郭家麒郭榮鏗也沒有缺席過，但留在議會內的，也不能說尸位素餐。不是說，抗爭如水，手足登山，各自努力嗎？每人有每人的專長與崗位，陳淑莊、楊岳橋專注替被捕人士提供法律支援，沒出現在街頭影片中，不等於他們沒做過事。

薪酬？錢？不如先問問他們是否為了立會薪酬，才選擇參政，須知道他們這個陣營，一進去，就成為中共與港府眼中釘，未必人人參政，就是人人都想參政而只為那酬金。

（本人澄清聲明未完，待續。）